菲林相機討論 43 [黑警死全家]

舊post重溫

菲林相機討論 33 [扑蛇勿入]

菲林相機討論 34 [ Blocked #43493 請勿進入]

菲林相機討論 35 [ Blocked #43493 #227633 請勿進入]

菲林相機討論 36 [ 二手佬 請勿進入]

菲林相機討論 37 [#6848 深山大盜 請進入]

菲林相機討論 41 （懷念牙black）

菲林相機討論 42 [願榮光歸香港]

===========================

新手/有用文章

菲林格式

底片專有名詞資料庫 – 底片(負片、正片、反轉片)

彩色正片與彩色負片的種類與特性

菲林感光原理 (內含殘體)

彩色軟片的構造 (內含菲林掃描器文章)

(菲林)天文攝影入門—第六章 感光材料的認識

Beginners Guide to Processing Film (黑白)

===========================

菲林沖曬店推薦

Megatoni Production
專沖黑白 有可以指定沖藥服務
電影菲林 ECN2 / 負片 C41 / 正片 E6 / 黑白正沖
亦有8mm&16mm沖掃服務

地址: 深水埗基隆街139號
（未來會有黑房租賃）

彩圖麗快速沖印
scan 質素非常好

地址: 灣仔謝斐道316B地下 316B,G/F

Dotwell
快、就腳

地址: G/F 44 Carnarvon Road Tsim Sha Tsui

明珠數碼攝影沖曬
負片C41一小時可取,
逢星期二、五手沖黑白,
逢星期三休息
地址: 新界屯門啟發徑萬成大廈1號B2地下

Camerafilmphoto
特快E6，即日有
志興昌工業大樓 16 Cheung Yue Street Unit A, 5/F, Cheung Sha Wan

===========================

相機維修師傅

相機維修中心 (最大間)
尖沙咀加拿芬道6C集友大廈B座6字B1室
電話：23663002
FB:
WEB:

專業相機修理中心 盧國華師傅 專門維修歐洲相機
尖沙咀赫德道1-3A利威商業大廈1601室
電話：23888237
FB:

新藝相機修理公司 林師傅
尖沙咀 利時商業大廈 1010
電話：2722 4966

DOT-WELL 天祥影集
尖沙咀加拿分道44號
TEL: 2368 3826
FB:
WEB:

典雅相機 (另設有車MOUNT工場)
佐敦 彌敦道240-252號 立信大廈1樓26室
電話：2302 4595 凌兆鴻師傅
FB:

Monster Piggy Adaptor
WEB：
門市：九龍觀塘毅力工業中心7樓M室(創紀之城6期旁)
WHATSAPP：5128-8255

===================================

連登二手佬名單
深山大盗 #6848 (陳黑/Black Chan/filmislife) (於旋轉木馬偽造高價交易托高相關貨物成交價；行家私怨放上抄登)

熊貓七 #94666 (kennethpanda aka analogy panda) (賣笠油機，比人上網道德綁架後全數退款)

呢個post唔用不推文回覆者
Ebay買爛機
影相斷菲林
換鏡跌鏡頭
相機死底板
沖菲林變白片
打手sell機爛賓周

留個名算

我他媽相信你

留名

小弟拍咗條片俾新手睇
各位前輩覺得點？

好垃圾
條仔好柒
搵食行遠啲
喺連登菲林post搵食，下場同過街老鼠一樣

有冇啲關於內容上嘅comment 而唔係人身攻擊？
開channel 純粹想分享下 好多朋友問我想一次過解答
你覺得係香港做YouTuber搵到食？

M6 $1500? USD？
撚鳩新手定自己柒？

呢度打錯咗唔好意思
下次會睇清楚先出

其實d內容都ok啦，除左m6打少個零
不過副眼鏡跌曬落嚟好disturbing

On9
改片再upload過啦柒頭

今次我撐扑蛇

其實都幾諷刺
老實講 就算真係有營利啲錢都唔係你哋荷包出
咁介意做咩？
我又唔係高價賣相機呃人

清唔戴眼鏡應該感觀應該好d

又有幾諷刺，點解會覺得係諷刺呢？
你知唔知諷刺點解？
呢度係相機討論
唔係俾你啲撚樣呃飯食嘅地方
你班傻鳩阻住個討論正常發展
一味就推啲閪機
一味就AE-1、FM2同 X-700
你要搵食就岀返去開post
唔好喺度獻世

無眼鏡點叫文青？
成個package嚟

咁佢要賣fm2先得

67啦，日系小清新

我條片唔係講緊相機？
我有鳩推咩 我叫人自己做好research 睇下適唔適合自己需要先買
Ae 1 fm2 x700呢啲係熱門機 一定有佢嘅原因
貨量比較多 新手容易搵 價錢比較平

同埋你邊忽見到我揾食？
我真係純分享
第時有真係有盈利 我拎出嚟捐咗佢/買菲林送俾人都得
唔好因為可能涉及錢而label 我搵食

小弟唔需要靠youtube賺錢
陳七賣壞相機嗰啲先係搵食

某程度上推呢d閪機都好，智力認證
真用家繼續執平靚正嘅中高階
文青又可以繼續幫手keep住菲林嘅需求

下次唔會
都係唔戴眼鏡自然啲

認真問
有啲咩平靚正中高階我忽略咗

咁都要問，證明你都只係半桶水呃飯食

你條片係講緊新手須知
唔係講緊相機
你唔係搵食，搵食要有實力，我收返
你只係呃飯食
攝台無陳七
得熊貓七同陳黑

搞清楚唔好唔識扮識啦

有就有
冇就冇

歡迎一齊補充下

唔好教精佢廢事炒埋我玩開果d

唔好為講而講啦
成條片嘅內容都係講緊菲林相機
另外 點樣睇得出呃飯食呢清？

師兄介意嘅唔講都得嘅
希望你哋用得開心啦

咁緊係啦

巴打走文青路線介紹返fm2果類文青機ok架喇

當然啦
最緊要大家都享受攝影

器材真係只係佔一小部份

冇文青鳩吹就可以繼續買到平嘅西德機

係囉但係又咁多文青講到除左fm2 ae1 x700其他就影唔到相咁

咩係西德？
忽德我就知

有A mode、有P mode、有1/4000快門
攝影必需品

k1000

k100

e100

係喎 竟然漏咗呢部！
我喺description 到補翻先 唔該晒巴打

中高階喎
K1000都叫中高階？

其實呢啲唔係咩中高階機 係人都識

我剩係想覆平靚正 唔係中高階

好耐冇聽過忽德
扑蛇有返d年紀

得呢三部有呢d功能？真心唔識
利申有$2600筆直買fm2

原來fm2已經貴撚過S2

呢三部分別有呢三個功能
係新手必要嘅，無咗就影唔到相架喇

唔係日系機
無人識
Junk Box撈唔到貨
唔係尖頂機
文青不了

算啦 菲林相機嘅所謂中高階都好難有定義

K1000 係平靚正熱門機！！！
Description落咗你credit了

你買唔起就係中高階機
好易定義

每個人定義都唔同啦
我自己就覺得貴就未必好嘅

唔好獻醜啦 其實求其google搵都大把介紹詳細過你 你啲價錢仲要markup左 呃文青錢都俾啲良心啊....

佢有$1500嘅Leica M6呀

依家最貴係fm2 ae1同x700喎

我唔係賣相機㗎喎
我都知落價錢會好大爭議 但係都係大概參考下 戴晒頭盔了

我都有啲位想講得詳細啲
不過條片已經太長
下次再睇下點樣改善～

啱嘅啱嘅
KE-7A連鏡要廿幾萬但係無測光、無A mode、無1/4000快門
貴真係未必好嘅

唔係喎，文青話全手動先學到野

係咩
但係昭和無介紹過KE-7A喎
imageplayground 又無賣

你拍得條片就負下責任啦 啲文青真係俾你水左用1500買部ql17giii你過唔過意得去

真係多撚謝，自己做免費勞工嘥心機幫文青店抬價 合理化炒價

白茄賣埋塊閪都唔夠錢入貨啦

打手黎啦根本，屌佢

我唔夾硬幫自己辯護了
的確 點樣比價錢新手參考係要再花多啲心思

我會再睇下點改善

Nikon FA

我果set未捨得拆盒
舊年年底就賣撚咗

唔係尖頂機
來貨太貴無得賺

最近開始多人問OM-1
我冇所謂呀
不過唔通見住啲人行緊去個坑都唔叫佢睇路咩

真出街見到揸咩機就大致估到係咩人

屌，條撚樣上個post仲要扮發現新大陸咁貼條Link上嚟

條片明明自己拍
仲要扮上嚟問咁貼條Link
好肉酸

做下自己打手點都要嘅
大家覺得唔舒服下次唔會

我每次孭住部MP岀街都好期待有人過嚟相認

唔撚係掛！？
入返部黎擺都抵

mp一定係有錢叔叔
只敢同m2 m3後生仔傾計

m6呢

呢d機產量冇傻鳩三寶咁高，文青店唔會炒可以掃平貨

文青店：來貨價咁高冇肉食不了

Fm2 來貨價升到咩水位

應該要$900-1100
扣埋租、人工，唔mark 2600點圍皮

睇到副眼鏡都唔想睇

屌好撚好笑條傻仔比你地當狗咁撚
算啦你返去昭和打下飛機算啦

老老柒柒
通常新手片都會係啲有少少名氣既攝影師先會拍
起碼有作品俾人睇, 都叫有啲功力
一黎就有條唔知乜水拍條片"教"新手影菲林
好難唔俾人撚狗咁撚

學人拍片教人買機
又叫人分享下平靚正中高階機
又話K1000係中高階
轉頭又話唔識定義咩係中高階
參考價錢又全撚部係炒價
M6又少個零，個價仲係body only
成條片零參考價值
屌，講到自己佛心純分享
點知柒唔切咁

分唔到真假扑咁點算

嗱，作品
個ig我跟據個YouTube channel 名search的

真扑會員號碼係4字頭，細number
比較活躍，一定不推文

對唔住
佢一張相like都多過我ig follower
我出返去先

你竟然真心? 我有啲驚

屌你真係好撚7

小弟都叫有個ig 分享下作品
唔介意可以睇下

名氣的確係冇乜
不過大家有作品嘅話歡迎一齊分享交流吓～

條片都係講下一啲影菲林嘅流程同介紹下唔同型號嘅相機
其實我都係見冇乜人用廣東話分享點入門（如果有同我講）先膽粗粗拍一條
錯漏的確係幾多 下次會改善

我知道攝影台風氣不嬲都係屌左先
小弟接受到負面評價
不過唔好屌得咁大力
大家都係鍾意菲林嘅 開心嘅一齊分享下
唔鍾意嘅都唔需要特別貶低人哋

怕未

我不打了.jpg

你影乜尻呀...

有啲位係原則問題，無得假膠
以正視聽，想混水摸魚？
行開啲啦

果個就假扑嚟

即係講事實就叫貶低你？

咩叫無人用廣東話分享入門

有幾個仲係昭和打手添呀

Block sir 睇清楚啲
我話係冇乜 而唔係話冇
而對比起用英文講 廣東話亦真係算少

咁點算

影數碼算

又話器材唔重要
但係要買fm2

係，對比起英語用家，廣東話用家仲少添
你話如果有就話你知嘛，嗱，好撚多呀

唯FM2以外
皆不是器材

唔夠人出聲啦，我開多幾個分身幫下你咪好似佢咁多like囉

直必腸

最近玩數碼同菲林比例已去到9:1

不如你多啲上嚟一齊鳩噏

真扑請假扑鳩嗡
我睇左啲乜
我都想有個假咁點算

好呀，我想要啲中東名同阿拉伯名

真扑請假，
扑鳩噏。
睇咗啲乜，
咁點算。

扮外國人會像真度高d

咁點萛

講返正題
想問各位深水埗四眼炳信唔信得過
佢部哈蘇好撚平但唔比試shutter
成日牙住佢唔擺防潮箱啲機會好多暗病

形*

Lan lai 幾詳細

唔好傻，地攤你想有咩質素

哦，陳黑條乞衣檢破爛果度呀，講清楚d嘛

介紹機都講到半筒水咁samurai 係SLR黎，雖然冇得換鏡，但内部結構係SLR黎，學人介紹相機之前好心做多啲功課先

用得哈蘇就唔好貪平執地鋪啦......

*地攤

叫人去旅行用半格，條撚樣真係靠害

去旅行用半格有咩問題？

冇問題，用Holga 都得
器材唔係重點，不過最好幫襯你老細買fm2啦

佢係SLR 又係傻瓜又係半格
放邊到都有啲尷尬

但又想推薦下呢部

不過係有需要解釋清楚
下次改善！

又SLR又傻瓜
佢真係唔撚識架喎⋯⋯

我真係冇聲出...原廠都叫ZLR (Zoom Lens Reflex)，即SLR！照佢邏輯我拎部有P mode既SLR都可以叫傻瓜機

Samurai的確係又SLR又傻瓜又半格...
你哋可以自己check清楚

PhaseOne 645AF好似都有P mode

如果你個SLR有P mode有Auto Focus全自動嘅話的確係可以叫做傻瓜機嘅

結構上係單反，只係冇手動mode
咁就老屈係傻瓜機

師兄趁人少少唔好繼續撐落去

Eos 1v都係傻瓜機

你講緊自己？
喺攝台柒咗仲要一夫當關死撐唔係人人都可以

去旅行你追求既係影得多有公仔既，用半格機完全無問題
半格除左一卷當兩卷用我覺得無太大優勢
去旅行一定有教堂有室內有風景
就算影野食都一定會用下wide鏡
計返半格個size 係 18x12mm
crop factor 同110菲林或者係m43一樣都係135菲林既 2x
用半格機要影24mm (135菲林等距)你就要一支12mm鏡
果個年代菲林機都無呢啲鏡
咁我點解唔簡單用135機拎多一卷菲林？
呢個係好簡單既例子
未同你玩畫質同景深之類

即係跟住錯就代表啱？
Goodest logic

仲撐？
中港台都有例子了

補多句，闊鏡半格機你要搵就一定有
為左個旅行咁辛苦搵部有闊鏡既半格機
我帶多卷菲林算

缺點：會犧牲畫質同埋景深
優點：一卷當兩卷用

啱唔啱用：因人而異
你嘅意見同我片所講無衝突～

寫住ZLR 喎

你可以兜話OM叫ZLR
但係標題寫明半格SLR

你咁快出大絕

比多個先

咁你解釋下佢塊鏡要黎做乜撚嘢？
唔通比你照下自己個柒樣咩

In case 有傻鳩唔知咩係傻瓜機

你理得人地塊鏡用嚟做咩吖
傻瓜嚟嘅
影你就影啦
理塊鏡喎，超~

去旅行慳果少少又上多幾次片都咁鳩懶
用iphone影柒就啦學咩人玩菲林

...你哋想講咩？
我咪話單反傻瓜半格

日文都拋埋出嚟

一捲菲林咁撚貴....
而家一捲當兩捲用，幾抵玩呀

Iphone影出嚟畫汁應該仲好過半格scan出嚟，仲要平好多添

大大巴打撚死佢

都冇用啦，面皮厚到林鄭咁R痕

我明喇
傻瓜=自動對焦同A mode
所以Eos 1v 就係全片幅單鏡傻瓜機
係咪咁？

D傻鳩文青又要型又要慳又要懶
真係難撚服侍
Diana都有半格呀，拎去環遊世界啦

日文人地唔識睇呀

Ching
可以睇吓呢個cm

係呀
得喇
知你唔識日文
知你唔識相機
當有AF同A mode 就叫傻瓜機

好彩依家個個都戴口罩冇人認得佢咋

新手想問下呢部傻瓜機好唔好？
見佢可以摺埋咁

全自動相機即確已經可以視為傻瓜機

咁點解呢部又叫專業旗艦？
明明就全自動

冇用架，就算你打部D6甚至1DX III 出嚟佢都會話係傻瓜機，因為都係全自動

原來我一直都係用傻瓜機

個閪腦真係唔識轉嫁喎

大家post 下自己部傻瓜機
呢啲打卡野新手一定要做架啦

定義上的確可以話係
但一般好少會形容呢啲旗艦機做傻爪

有人亦都會講笑咁講 Contax g1係傻瓜機～

傻瓜先用嘅機就叫傻瓜機
好似係

蛇腹算唔算傻瓜
一撳就自動彈支鏡出嚟

點解g1就講笑咁講而唔係肯定咁講？
有af、有a mode
明明就係傻瓜機

你識閪咩，呢部機我有半打
掟鳩死你都仲得

Post左先
最多咪做唔到傻瓜，無野嘅

究竟係個人傻瓜定部機傻瓜

屌...見到你個名
我有啲掛住深山巴

咪因為一般好少人形容呢啲旗艦機做傻瓜囉

突然又覺得陳黑有時都算正常

傻鳩我就知

理撚得你
佢話你係你就係
佢話721無警黑合作就無警黑合作
佢話831無死人831就無死人

驚比大師兄笑
我仲要請教佢教我屌閪

新手想知自己用緊咩機

Post上嚟問啦，望

無自動對焦，一定唔係傻瓜機

但係我平時唔洗對焦都影到相，仲好清楚喎

咁我唔識啦，留名學野

師兄師兄，新手買左唔識用

我都想請教下

平時咁樣影相的

堆數字代表咩？新手唔識

大師兄，我呢部係咪可以用nikon鏡？

師兄師兄，乜你部相機牌子叫purchase？
新手唔識

朋友話係大陸製Pentax

淘寶買？洗唔洗300人仔
咁大部想買黎威下，係咪傻瓜？

又真係幾似

講開半格wide
Olympus pen w brassing好靚
不過貴

唔使理呢個post啲人喎世侄，成班屎忽器材撚，淨係識mon住個ebay但又唔撚係影相，出到去就淨係識去南昌公園影花去動漫展影人條女，對住個散景打J，Blocked揸住部M6影垃圾都未撚笑

我屌賓特ONE

T2算唔算傻瓜

搵到記得帶去旅行

Agfa有部畫汁好好，造工又靚，冇乜人識ebay賣到好平
可惜快門最快得1/125

？？？？？？？
點解要針對我
係因為得我岀相？

？？？？？？？？

以前好多機個最高速快門都慢到哭能左
影相下下要落塊nd又係麻煩
利申hexar最後賣左 雖然唔係舊機

Af個部，成日要落nd

幾條柒頭講到器材咁撚唔重要又要吹到fm2只應天上有咁成班傻鳩水魚價都狗衝
用鞋盒影啦

冇fm2 1/4000真係用唔到
我淨係影黑白，用黃色減一級算鳩數

所以話fm2都唔係一無是處
文青快d去買啦

人地話你影垃圾你又即刻post啲垃圾出嚟證明人地冇講錯
真可愛

睇新聞都知
淨睇華文source 唔係最可靠

喂大佬
你真係好柒呀
你不如收收皮檢討下自己啦
你柒到我忍唔住login叫你收皮

Hi 袋Sir

唔使理呢個post啲人喎巴打，成班傻鳩文青，淨係識上嚟問fm2 但又唔撚係影相，出到去就淨係識去西環碼頭打咭位影下碌竹，對住個1/4000打J，大師兄揸住部fm2影垃圾都未撚笑

首先要揀部機
跟住去買機檢查部機
洗唔洗提埋人痾完屎記得抆呀
屌你老味新手都嫌佢柒啦

你啲垃圾就算鳩數啦
咪又係揸住部m6菲林都唔撚入，都未撚笑

上個post同巴打講緊 OM-1 有通病
如果OM-1n / OM-1 MD 嘅話會唔會好啲

唔會

喂 你返去對住肥婆打J啦

傻9文青阻住晒正常討論

新post搞到成9頁都係討論個on9仔
乜撚理佢啦

感謝巴打

喂世侄，上面啲問題幾時解答到

有咩問題呀？

菲林相機討論 43 [黑警死全家]

#186 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

部機你咖？
下次搞清濋咩機先買啦

另外 點解要係我答？

如果有人講菲林講相機留言問就得
咁耐以黎上菲林台嘅都知道
我係對新手就最客氣最有禮貌
大家唔好笑，我係真心嘅

你重新定義咗咩係傻瓜機
想知我呢部係唔係傻瓜機
大家都係鍾意菲林嘅 開心嘅一齊分享下
見你又拍片又盛一定識好多嘢

啱呀，照問就得
我識答一定答

你部機上面有冇咩英文數字呀？
再Google Search 下應該搵到嘅型號！

我想知係唔係傻瓜機咋
Google過啲機話係slr/zlr
你就話係傻瓜機
我部機淨係寫住Leica，然後就乜都無寫了
當年人地送，唔係自己買，我都唔知係咩

嘩，咩牌子黎架，我淨係識nikon果d

新手入OM-1 好唔好
幾錢先合理
OM-1 同AE1 比邊部好啲
去邊度買好

我見你影咗咁多年唔係新手啦！
等個post其他師兄解答你啦佢哋都好helpful
或者 會唔會問翻你朋友吖？

潛水做下功課先
各位世伯再會 得閒再一齊9up

係間公司送俾我架
唔好再會喇，你有咩拍片upload上youtube就得
唔洗喺度再岀現

OM-1唔好，造功差，鏡群無乜邊枝鏡比較岀色
700-800蚊連鏡先合理
OM-1同AE-1都係柒嘅
一定唔係昭和

我唔介意佢出現呀
他朝佢出左名呢個post就會係佢嘅黑歷史
佢將所有自動相機定義成為傻瓜機呢件事
足以名留青史

Leica M6呀屌你老母
望咩望，OT錢賺返黎架
上返行人路
拎部電話推撚爆下面個post!!

老豆搵仔：據報 射盲印尼記者嘅疑犯名為 黃文迪 PC 34877 （2）

有晒樣 有冇好朋友介紹佢比我地認識下呀

每個人一生中總會岀名15分鐘
佢果15分鐘已經喺呢個post度用完

新手想買部k1000試
有冇話推介邊到買
真係咩都唔識

ebay

香港會唔會搵到
小弟冇信用卡
或者會唔會有舖頭推薦

上dcfever or carousell 望下

香港文青舖不了，又殘又貴

屌 carousell 直逼文青價

有冇巴打玩過nikon s2/s3
有咩心得

因為有好多文青舖喺度搵食有啲離譜到cap ebay啲圖當自己貨再賣貴幾舊

幾好搵

旋轉拍賣真係好多痴線佬

打少個零都要諗過

離撚晒譜

新手想入枝八羽怪
邊度入手好

操控差
個齒輪對焦係違反人體工學
一係Leica
一係
買返contax rf好過，啲鏡好過s mount
或者R2s/c

eBay
不過最近寄唔寄到香港都成問題

有咁嘅筆直真係Leica 好過

Ebay都仲寄到 尋日先收完件

Contax ii/iiia個finder係咪冇nikon嗰幾部咁光？

Nikon sp la

block sir正常果時真係幫到手

暗好多架

垃圾機賣到天價又有
個個賣二千壓到800又有

賣機就影部機啦
擺撚晒陣咁做乜撚嘢

文青擺拍

新手買Nikon ae-1掂唔掂?
另外想問下會唔會仲有一手嘅買
利申未接觸過

有都未必買得起

屌
菲林post on9上限突破點

Canon先啱

部機同你個人一樣係垃圾
文青首飾嚟，屌咗幾個post
有其他選擇你可以爬文自己睇返

Ok

D文青舖上去涼下冷氣昅下女就得，最多買菲林買藥水，買機就不了

扑柒果句下爛野 一千幾百 ， 部部一樣。k1000 ftb一樣垃圾機。 唔會邊部特別好。無錢買呢D有錢買M6 , 仲有垃圾imageplayground hkcamera kobo Nikon canon 分唔到，一手都要問，唔做research ，比人水應該啦。

Ching 有見地

話說近排又見到imageplayground 係logon 賣機

繼Kickstarter Digifilm 垃圾騙案
濕鳩玩具focus free 機之後
今次到遊樂場幫Yashica 鞭屍

願者上釣

最近想買傻瓜機入手玩下先
有冇好推薦

想學得7788先入手一部大機係咪好不智

用傻瓜會學到乜野?
除左控制手指力度之外我就諗唔到喇...

應該調轉 買部大機學得7788
之後先用傻瓜 包你百發百中
因為用大機你先有機會明白啲原理

咁應該買邊部呢
我見好多人推fm2/x700
但又見上面有ching覺得唔好

扑蛇成日推m6又唔見你買

少聽人推

成日想禁一半快門對焦點知禁哂落去影q咗 你都咪話唔難

新手入門必入
Leica M6

類似X-700
有X-300/500/600
佢個A mode 你明白識用就成功一半
X-700同傻瓜嘅P mode 你學唔到野

類似FM2
有FE FE2

睇你筆直同中意乜牌子囉

反正都係電子垃圾，點解要買x700 ae1
contax 159 167果d都得啦

文青舖不會推介的新手機
因為來貨價貴，無肉食所以唔推呀
柒頭

因為真係唔識啊ching
我係柒頭囉你開心就好

文青店推m6不如推垃圾下欄機，一街都係賣多幾部好過

一個遮光罩隨時貴過一部下欄機

係直頭貴過，你叫文青店點炒

下有得咁架原來

唔使太在意佢人身攻擊嘅字眼
佢講野係咁

冇事 好少事

駁唔到就話我人身攻擊
咁點算..

又唔使下下屌左人柒頭先嘅
屌屌下會嚇走哂啲人
不過我唔否認有人真係抵屌嘅

想買部LC-A
但諗緊買俄製
定買Lomo製（即係有人頭icon嗰個）

俄製

Lomo 製閹撚左最有特色嘅指針zone focus indicator

唔係冇左較光圈咩

入面支針仔/公仔都冇左
變成濕鳩機

睇嚟要我出現先團結到你地

我出現先得

有黑警唔起
走去起個學生記者底
你地羞唔羞恥？

冇聽過multitask?
點呀 驚唔驚？

你對號入坐唔使坐到咁fit嘅

你係咪好鍾意欺凌人嗰啲性格？

咁改咗名點算

咁你都駁到

咁駁唔到點算？

駁唔到咪認囉
死撐只會變成第二個777

你兩個夾埋時間覆架

搵我？

有人繼承左我個名，好感動

好亂

個個搵我咩事先得架

真假扑同
真假咁點算

分唔到咁點算

我block咗你的
要撳開先睇到

扑蛇扑我
放心，記得當日我地一齊計法蘭距嘅
一定會認得我

事實證明我啱
Nikon 放棄F mount轉Z mount 岀埋0.95就係最好嘅證明

咁新出無反用單反 mount 托柒咩
而家佢整到咁撚大，係就出f0.75啦

利申 上面粒數無真係計
出左街玩緊傻瓜機

搞咩撚間間文青鋪啲排成日feature埋啲垃圾相係ig story

想問下菲林相機個閃光燈壞咗 通常整唔整得返？

睇咩機，平嘅多數冇得整/買過部平過整

文青相我地唔識欣賞架喇
叫大師兄品評下啦

整整最平你都諗住三四舊

RICOH FF-3D AF 阿嫲流落黎嘅傻瓜機 新手諗住遲啲問吓有冇得整

好想瘋狂跟大師兄學菲林

利申 follow左大師兄ig

多數冇，ebay都唔係好貴，買過部
如果有感情就問吓第一頁啲師傅啦

邊個大師兄

OK 喎呢部
如果係屋企人留低嘅話 值得整
又係第一頁 利時
你拎去問下先

大師兄潛哂水既？ 忙緊教啲文青姐姐影相？

首先要揀一部相機

Leica MP
然後？

跟住就檢查相機購買相機

唔見左咁點算

玩完我個名未

畀人偷咗個名咁點算

咁點算出現啦！
無野問添咁點算

邊鳩個玩野

冇野問就咪亂嗌我個名啦

有呀有呀
想你計下Nikon Z mount個法蘭距
最大可以整到幾多光圈嘅鏡
而家仲整0.95正on9
計個答案出黎塞撚住柒扑把口
唔該哂

扑蛇d野又關我事

好 唔該晒巴打

你同佢當年計法蘭距我學左好多野
仲有好多野要跟你學

你啱

我手上冇乜資料，當時唔喺現場

屌你究竟邊個打邊個

本人都話唔係現場咁點算

係呀

鳩流流就咪學人扮咁蛇啦

新手想問下呢
網購左支nikon 50mm ai f1.4番黎
但係光圈愈大就愈難擰
好似卡死左咁
係咪支鏡有問題

係，佢無寫到明係咁就退貨啦

壞鳩左囉

Under曬都post岀嚟做sample
如果係實機影 係咪代表部電子垃圾快門唔準，測光壞

個風格好似大師兄

似唔似呀

想問下contax rx係咪可以張cy手動鏡轉做AF?

要梁CY 先得

果部係AX

咁陳c9呢

原來啲濕鳩文青舖都開始將AF+A mode機稱為傻瓜機

仆佢個街，真係叫單反傻瓜機
hk_camera我屌你老母呀

究竟屎忽痕想抽水定真心水鳩文青

可能係黑店想R曝光率
中計了
唔應該post出嚟
佢老母臭閪
一枝zoom lens 講到一機兩鏡....
仆街，計埋35mm同50mm寫一機四鏡吖嘛
$680都買真係幫佢交租

小心陣間又有人衝出黎柒以為講緊佢

利申 講緊代理人巴打

潛左啦佢...呀唔係，人地準備緊下一輪課程教新手等佢收多d𡃁就坐正做新一代菲林kol唔得閒上黎同我地班濕鳩扮大袋老屎忽浪費人生

拿...其實呢度好多人仲讀緊書既...
唔係個個都真係咁老....

利申金鏈18碎

真心, 而家有菲林有傻瓜機都撚無用
出街影相真係會死......

我兩個月無約囡囡去影相了

扑蛇呢排唔影咕菇顧？

屋企無養
影囡可以叫佢上屋企影
咕菇顧要落街影

又賣啲垃圾出嚟，見到都唔開胃

咁撚污糟都拎出嚟賣
好心抹抹先出story

因為太污糟要帶住手套先揸得起黎影

Wa diu

直頭陳黑地攤果d垃圾級別

巴坦朋友話150蚊都有交易啦

佢比返150我都要諗下啦

想買snapshot機
考慮緊GR1V/GR1S是否不智

GR1V

諗緊香港買定ebay收

GR21啦

名過於實

嫌貴買唔起？

咁撚串？

咁1V又係咪名過於實？

GR1系咁多部枝鏡都係一樣的
分別在於機身function
你咁問想佢點答

有冇ching試過呢卷野
佢iso係100-400 大家覺得測光較幾多好？
利申：新手

用lomo就是鳩但啦

你地講乜佢就賣乜

講咗幾年M6都無見過
垃圾昭和

跟d唔跟d柒到甩轆

白茄 : 我間舖最貴果部都係T3 CM
M6有閪傻鳩文青買咩

平過街價咪有人買囉

白茄要炒m6唔知會賣幾錢

七劍入面首選邊部？

遊龍劍
莫問劍都好似幾勁

青干劍
青干難斷情綠易了

緣

我鍾意天瀑

今次真係睇唔過眼
135 120機炒價都算
始終開門做生意燈油火臘
又唔係開善堂

但仆你個街
110垃圾機都賣成千銀？
呢啲機ebay狗也不屌
痴撚線

黃色相機圈

屌
你呢個case太極端

普遍係要七十蚊嘅

總之就連盒 斗零都唔洗

斗零係5仙
呢個要6仙

ok. 你然

而家先識咩叫斗零
老豆成日講都唔知講乜

利申00後

斗零踭

咁嫩口，點算

利申10後

人瑞

痴撚線

屌佢啦仲炒110
而家緊係影半格啦

120半格機？

緊係講緊135半格啦

Contax 645

仲要亂咁用黃色乜乜圈
痴線

菲林相機舖有黃店無白店

咁邊間係黑店？
新手唔識

GR21原來有f/2.8版本，想買

想問下相機漏光
如果買遮光海綿邊到買好
想要啲後邊有膠紙一mid就貼果啲

EVA綿 1mm 厚
背面有貼個啲

唔該晒大佬

想問一下Leica m3 repaint大概咩價位

集英堂價位

其實有0.5mm 厚都可以

5金鋪有冇？
定咩日本城果啲

想問下contax t2依家市價係幾多 心郁郁想買部但又驚食炒價

唔洗驚喎，一定係炒價
五千以上都係傻閪價

之前玩3千幾都已經係炒價
而家上到5千幾...
睇黎好過買匯豐

我都想買部 6k左右買到部正常既 比我做傻西啦

我以前係淘仔買咋

幾千蚊買個得好少人識CLA既p&s機 仲要食炒
師兄唔好咁衝動

ching點睇voigtlander bessa r2

部機漏光想快啲整好
唔想淘肺炎

平民Leica
窮撚之選
相機帶個扣位係失敗中嘅失敗

你睇下油麻地中南有冇
或者會有

或者執塊mouse pad 批個底出黎

r2同r2m其實有咩分別

吓果啲都得咩

硬面軟底個種mouse pad
個底就係EVA 黎

Thx ching

咁唔洗買了

有無人用過mamiya c330 有無咩評價
如果差唔多價錢仲有無其他好d既推介

r2m=r2
你可以咁樣理解
因為R2之後有幾款派生
R2c、R2s、R2a(M mount 有A mode)

完全同意
個扣都唔知咩事咁設計
同埋快門似單反聲
影左2筒就放係度做紙鎮

因為cosina啲單反同旁軸應該都係用同一組快門

同一組機械
不過掛唔同名分分鐘差100倍價錢

要用1.1先夠重量責返落嚟

Canon LTM 50 1.2
有間igshop話賣3500內,未confirm價錢

問左佢話冇haze 冇霉 有正常抹痕 外觀90%
有原裝前蓋 l39轉m 個d跟埋
呢個價位點睇？算唔算貴？
thanks

垃圾買嚟做乜

未confirm價錢即係濕鳩代購，無現貨
你要佢先喺唔知邊度買過嚟賣俾你
中間抽水
Condition 係點佢現階段都只係鳩吹
自己睇路

現貨嚟

佢話係fd準備寄賣所以未敢肯定價錢，先話唔會超過3500

啱啱佢confirm咗我賣3450
扑蛇知唔知算唔算貴

下欄嘢無所謂啦
買鏡唔過六萬唔算貴

扑蛇有冇貴鏡

得枝Noctilux 50mm 0.95囉
枝Summilux 90mm 本來都打算買，攞上手發現太重
年紀大唔想托

枝elcan咁快放咗？

睇到以為扑蛇咁毒自己覆自己

爬文啦
上個post咪講咗

ok

三個扑蛇

屌你，扮都扮得咁低質

好柒呀，唔撚記得轉色

可以非法集結啦

3p，你做中間

犯4人法啦你班仆街

4人以上先唔得喎，呢度未夠5個

下 照拉囉你吹咩

幫我吹

Sony唔撚柒識整相機架喎

屌部HEXAR AF 今日開始唔知點解開機要成3 4秒
係咪塊板準備收皮
有無人知發生咩事

Contax s2 / s2b咁多位點睇
CY Mount啲鏡好吸引

平過FM2
買得過

S2b好貴
邊度平過
不過外表超靚

咁咪買S2囉

我呢啲毒撚追唔起文青機王AE1 FM2 X700

S2b個titanium black好正

準備定買過部啦

買部yashica咪算囉
有剩買多幾枝鏡

唔需要測光，請問係唔係入部m4好過m3 DS35 同50mm 都會玩

M3無35 frameline
唔要測光除左M4仲可以諗下m2

m3加眼鏡係唔係多舊魚
又多左個選擇，諗m4/m2

要支鏡本身有眼鏡版先得
Btw 仲有可以留意埋m4-2 m4-p 同m-a

又有幾多舊魚⋯⋯
唔啱咪上個35mm view finder囉
m3係上片煩

話說部A-1個過片拉完唔識自己彈返黎
要手動拉返個lever返黎
雖然唔影響我用但覺得好撚煩
係彈弓定bearing壞？自己整整唔整到

識整咪自己整
唔識嘅話拆開都合唔返

點睇VIBE 501f傻瓜機？

唔好浪費金錢時間菲林
三百蚊就算買部鳳凰205 都好過佢

想問下香港可以喺邊度搵到黑白藥水?

想問吓高寶相機黃定藍？

好多地方都有
睇下咩牌子

千鳩幾蚊賣Ricoh Kr5

有冇巴絲用 Minolta X-1
啱啱買左返黎玩左兩下就shutter locked
聽聞過佢用電好快
換左電影左第一下又shutter locked
想問下點解決
定應該拎去保養下

想問ebay買機係未通常用代運地址再寄過來定係直接set自己地址抵啲？
同埋賣家賣貨品隔離有個運費係未美國本土寄去代運地址個運費來？ 冇列個運費代表寄去代運地址包埋？

你當自己淘寶呀？寄集運
窮到寄費都想慳不如用電話影算啦
集運寄爛咗無仇報架死傻閪

邊到買架
X-1呢啲電子垃圾似係壞撚咗喎

睇過camerafilmphoto個網站但係結算用美金好似怪怪地，hkcamera個網站又神神地， 仲有啲咩選擇可以揀?

點睇olympus pen ee3
半格幾吸引

我諗你搵定師傅問下啦

唔好...壞測光就雞肋
基本上所有半格機都麻麻地推薦
部部都有啲缺陷
除非你唔介意估焦嘅話搵部元祖Pen 都勉強可以

唔該哂Ching
屌上網好多評價都一面倒好

Camerafilmphoto hk

又係乜鬼台仔踎客邦同嘰嘰趷吃米言個啲post?
睇佢地啲介紹買機真係求其執部都係堅部部都正

Exact7ly係Ebay揾完覺得幾好就去睇啲評論，之後全部都係呢啲
btw Ching有冇傻瓜機介紹 budget~800

L35AF
L35AF2
AF35M

部Ivsb擺左係相機維修中心兩個月都未有得拎

過年放低 最少中秋先有機會收得返

Canon MC
Konica c35 af af2

呢部咁重都買

利伸：minolta用家

hc110周圍都有
outputpro, hkcam, megatoni

有無人玩黑白正片？
好似好少人玩

藥水好難搵
利申無玩過

我早一個月前先擺低部機
真係可以聖誕先影相了

黑店咁啱又sell緊呢部閪機

師兄整咩 維修唔貴咩

換快門簾 慢快門抹油同較對焦
見佢收1000 咁抵屌咪放低比佢整 真係無諗過會搞咁耐 打過去問仲要比佢屌柒我

新手想問下有冇推薦既機？budget ~1000
對攝影零認識係咪傻瓜機會比較好
想問下咁多位巴打點睇electro 35？覺得幾型但驚玩唔掂
同埋諗緊c35 af2/新出既yoshica mf2
如果傻瓜機有冇推薦？
唔該哂咁多位巴打！

零認識用傻瓜點會有長進
用傻瓜會學到啲乜野
反而你話零認識搵部Electro 35 仲合理
不過買之前要試清楚 同埋應該都要抹下取景器

MF2 係垃圾
睇下啲spec 就知...
無對焦 單速快門 光圈細
有咁多錢買MF2 都夠錢買部單反

幾吸引 我都要換快門簾 黃班又暗到睇唔到 之前達叔唔肯整

咁巴打想請問下，因為我係諗住街拍/隨拍怕麻煩，請問可唔可以推薦多1-2款？budget arround 800蚊，同埋有冇話特別要試d咩架

買傻閪機唔洗特別試，反正買得都係on9
暗病就一定有架喇，測光唔準就必然嘅
得800蚊，是鳩但俾人劏就算啦
問咁多托咩

扑蛇回覆永遠唔會叫我失望
不過今次力度算比較溫柔

同埋想請問下爬文話買部a mode/ S mode既機好想問下有冇推薦筆直一千蚊，electro 35其實算唔算還好既入門機

比廢老中心整兩個月就想拎返？
聖誕再打去問下睇下開始整未啦

Minolta X-300/370/500
連支50/1.7 應該夠掛
試就試下個測光準唔準啦
dl 個測光app 對照下

如果有部乾淨企理嘅Electro 35 係唔錯嘅
不過呢部機當年應該幾公廁下
所以週圍都仲見到而且唔貴
仲有就係個序號係H 開頭嘅 仲係香港觀塘製造

留意下係咪鏡頭取景係咪乾淨
因為搵人抹一抹真係又一部機嘅價錢
電池可以用adapter 或者CR123 加兩粒LR44

打過去催會唔會屌撚翻你轉頭

唔係話有巴打真係比佢串咩

咁請問一下如果x300同埋electro會比較推薦邊個？

我呢個前苦主都講左好耐，去得呢個地方就預左有風險

我咪比佢屌過囉，仲要cut線

X300

擺低部機開單串你一鑊
半年後打去問就屌柒你+cut線

IVSB Dot-Well 個師傅應該整架喎
而且佢啲態度幾好

比邊個都唔好比廢老中心

屌擺低部機個陣真係串尻你唔好亂咁搞間鋪D野
整爛要賠錢 我屌你老味洗唔洗咁撚串呀?
睇下個JUNK BOX 又話個D唔係賣比你嫁 人地用黎拆鏡研究
痴撚線個個呀叔真係 前世欠撚左佢

佢係串鳩我部機唔值錢
擺左大半年比佢地屌左幾鑊谷鳩氣屌柒返佢想拎返
佢又死狗咁話盡快搞

屌咁我部機點算...

清明節當香燭冥鏹燒鳩咗俾先人
過多幾年重陽收到咪當回禮囉

傻閪新手買機前待劏必睇

巴打除左X-300仲有冇其他比較推薦

Leica M6

屌你教撚精哂啲新手
而家點撚樣劏鳩佢地買半格機呀

啲傻閪文青撚識睇英文咩

Nikon FG
Nikon FG-20

睇完咪又係死去買d垃圾
講得聽就唔叫傻鳩文青

FG 唯一唔好就係無開關
如果唔覺意著左測光就會好快無電

巴打通常邊到買機好d?

咁正常嘅你唔似你喎

佢咁嘅款上ebay都係照俾人劏
等佢安心上路

邊度都一樣
呢啲機就算實體舖頭都講唔實個狀況
你睇啲舖頭啲ig, 啲機邊度執返黎就知

唔嫌重嘅話
Nikkormat / Nikomat EL

唔算

1800左右啦
講緊Full Set
如果淨機，千五最盡了
3500係傻閪價

你on9炒價接貨唔洗攞上嚟講

兩個月後就會有義海價機海任你𢴇
如果你到時未失業大可以撈貨

nikon ai/ais 50mm 邊支鏡好

noct 58 1.2

好波 block sir 一黎就最貴個支

屌，又有幾貴
影菲林都要平不如收皮用iphone啦
死傻鳩

iphone算平？

你咬老綜架？
iphone 都話貴.....

好撚貴喎 係呀我乞衣黎

咁更加唔需要理價錢啦
攞個兜喺街邊乞咪得
又可以喺文青舖門口乞下，睇下囡又一日
做乞衣都咁閪蠢

各位青頭唔好上當

比人呃得嘅都唔會上嚟問架啦

最近多咗好多網店搵食

呢排想入支鏡
見到dcfever有兩間網店 但唔知有冇伏

一間叫老鏡陳攝影
一間叫b記老鏡

有冇人幫襯過

幫襯二手佬買老鏡，再搵埋葉sir改機
一條龍

咩係二手佬
老鏡陳就偏貴既
但個間b記就仲平過依悲 驚有伏

真心睇唔明
nikon 原廠ai既鏡(即係膠對焦環) 筒 但鏡頭又寫nikkor p auto
到底係multi coating 定係 single coating
我知p.c 就一定係multi coat 但 無寫c 又係ai mount+ 鏡身
咁到底係唔係multi coating
見佢ai鏡身 + 鏡色鍍膜就買左 睇真d先見到寫住nikkor-p auto

紫*

攝台著名二手佬係熊貓七
主要業務係低買高賣攝影器材
貨物品質參次
壞機當正常機賣完仲會屌鳩人拆佢機嚟整
炒價唔講之餘就一定係用蔗渣呃鳩啲文青傻閪
佢地會同你講乜乜乜八羽怪好過Leica
乜柒柒不知名俄羅斯copy鏡媲美Leica

仲會幫d下躝嘢起十幾廿個名
平民__，俄仔__，眾神的__

七劍
東洋徠卡

好似二手拍賣網
搵leica 就出"媲美leica"
打iPhone 就出"超越iPhone"
試過搵GR1出"GR1 小師弟"

唔係就唔係
用唔起就唔好鳩吹
改埋啲柒名痴金糠

又唔見話蝦蘇係德國Kiev

屌你老母minolta就minolta
乜撚野leica血統

只不過係俾Leica買過電路板裝落R機度就話有Leica血統
呃鳩啲文青唔撚識

點解成鳩日要痴Leica個名氣但係就偏偏唔賣m6

嗱 以我所知
R 24 2.8
R 16 魚眼
真係minolta設計同代工，其他鏡係唔關事既

屌你老母吹mc 58 1.4同 R 50 1.4有關係呢d就正仆街

新手唔識
X700裝唔裝到R鏡？

得呀，大家都係leica血統，不用分那麼細

35-70同70-210都好似係一樣

係，講漏咗
3570真心唔錯

3500蚊買壞機

離膠定移位
中伏喎清，ebay買？

整乜鳩吖
退貨攞返3500蚊算啦

ig : Classical camera 好似整到gr系列

想問下有冇人去開金藝沖曬？
唔想出港島去彩圖麗，同之前都無聽過金藝依間野

呢間閪嘢似乎最近無乜生意
多咗柒頭上嚟吹捧
堆半格pen坐艇賣唔出咩

無去開
有去過
有得沖110
無特別好或者唔好
都好多年下
行多兩個街口有間金鈿

想知閪係邊
我好幾次整機都係去佢地到 正正常常

師兄沖slide 會去邊 手頭上全部都slide

吓
Slide通常都係舖頭收完交去lab沖
沖完返舖scan，一般都係送去彩六或者巨東
最近CFP都有機沖E6不過無試過
影到一手都係slide但係柒柒下咁
去巨東沖啦，啲slide全炒有得賴鳩佢地唔識沖

我之前係巨東沖 就係等咗成星期都無 所以永不錄用

退貨啦
ebay開case要求退貨
同埋要快，過左30日就無

硒測光果幾部真係

cfp la
即日有

唔係話唔好
不過退錢買過部仲快，搞咁多野
本身部機都買貴左

玩第二部啦傻閪

個body咁閪煩咪淨係玩枝鏡囉
收光圈超焦影同AF一鳩樣
抵玩過做傻鳩接壞機上嚟問又俾人撚

業務100停產 堅唔堅

邊到講？

堅呀
大手掃咗好多

想平平地買支50mm m鏡
有咩好介紹

Leica M平極都要六千幾
zm枝50 f/2幾好
F/1.5就有走焦風險

小弟部nikon fm2快門卡住左 捲片桿轉唔到
出面問過整都要5舊水
如果自己睇網上教學整得唔得？
新手求指教

Megatoni

呢個post唔用不推文回覆者
Ebay買爛機
影相斷菲林
換鏡跌鏡頭
相機死底板
沖菲林變白片
打手sell機爛賓周

你可以岀返去了

你本身有skill 有工具嘅話咪自己落手
不過好多野如果好似教學咁易 仲邊有師傅丫

有無巴絲用過canon p
想買部rangefinder 玩下

快門簾一定係巢嘅
買部日本repaint襯衫幾好

師兄有用過？
部機質素覺得點？

下欄嘢
Finder造得幾差下

有咩rangefinder介紹下先

佢應該會答你Leica M6

講leica就

邊度有咁差
Finder 1:1 又清
部野又唔重 LTM大把鏡用 抵玩

樓下答咗你M6基本

1:1 finder從來都唔係優點

隻貓整跌左部Rolleicord Va
個背要換 各位大師知唔知道我可以點搵翻個
上ebay呢啲網都無
check過淨係個背出左事
有無可能rolleiflex嘅機背都用到？
跪求指點

如果考慮埋L39就大把選擇啦
Canon個枝抵玩到

ebay搵parts 機
或者直接買過部

我有多個rolleicord 背，不過唔新，功能正常，留tg, 平賣比你.

想問有冇師兄知EF鏡頭喺專業相機修理中心有冇得清霉跡

感謝

如果係真嘅話都幾on9...
有錢買呢部垃圾不如捐左佢

我都係咁諗
唔想一野太毒
雖然ltm都係鋪緊路玩leica

原來係新出復刻既機 宜家先知
又製造電子垃圾
呢d垃圾傻正宗送都唔要

泛焦
快門1/125
靠個閃燈仔

係個光圈大過即棄

請問有無Film Scanner推介？

eBay 日本仔賣機信唔信得過？

好多係支那畜扮架仔

呢部野光圈都係固定？

兩張相中間都過曝...應該係快門有問題

好似真係...

屌佢老母日光日白3.8 1/125

有無巴打用 mju ii ?
個mon 度最左 show 左個電池圖示 以為係無電
但係換左之後都係照show 個電池 logo 請問有無巴打知咩事

個嘢壞鳩左囉

但本身個野係點解

好似有一格格，顯示冇電定點

包保唔會under偏色
高招

Over 太多都會偏色
Yashica啲機真係亂鳩咁嚟

正確d係捷成

唔係佢地喇掛

想問師兄們有冇去開邊度維修菲林機？
Canon p快門簾左邊閂唔哂
Canon ql17 g3 觀景窗發霉同快門卡
Yashica mat124過片卡住
手頭上嘅菲林機全軍覆沒

你3部都係化學級極品嚟
頭先google咗影攝佳，youtube好似好多教學，睇下你夠唔夠膽

試過一次diy 扭爆咗粒螺絲
見過鬼怕黑了

巴打覺得部canon p如何
我都想買返部

Canon7/7s幾好，但要接受到個測光個樣

利申：用家

有冇人玩過alpa機
10D點睇？
有支Kern 50.8係手，唔想浪費左佢

3.8大光圈
好撚大呀屌你老母
條女唔熟菲林 睇到都笑左出黎

識咩 數字愈大光圈愈大 好似係

F8 大光圈！！！

市面上買到半專業用有Epson V800.
平時自用post下IG，Facebook就有Canon9000 MK2
中古高楷有Nikon Coolscan5000/8000/9000

成日見1.8, 2.8呢啲細光圈鏡頭易整
f8呢啲大光圈鏡頭就係難整先咁少有

15mm Hologon f/8

135片幅既鏡頭計
f8鏡頭款式肯定少過f1.2既鏡頭

屌, 手殘推左文

3.8叫大，唔講以為大底鏡

比較p同7
我自己鐘意7多d
你用咩鏡？

L39我有好多喎

但啱啱買左支canon 50 1.2 LTM
平靚正 黑白彩色都正

圖定老母

no la 好多都有條女個樣
google大把 窮人恩物

唔係ebay買相機
唔影菲林
唔換鏡頭
唔開菲林機
唔沖菲林
唔trade野 (雖然本身都無trade)

菲林野都唔講...一陣中伏
下個post見

下個post加埋性無能

山窮水盡已賣淨兩部機菲林都唔玩住

我屌你啦

影住iphone先
反正最後都係落ig

反正都得物無所用咯

用緊Ae1 想問有冇咩鏡抵玩

自膠

同啲Lomo機比F3.8算好大

咩焦段

平就nfd 35 2.8 28 2.8 50.4
貴就 50 1.2L 85 1.2L

85.2L

有冇POINT AND SHOOT 既機推薦

budget?

below 2k

1k樓下係唔係完全無選擇

1k樓下個啲 合埋眼求其指一部
指中邊部就買得

啱啱爬完文 好羨慕扑叔可以咁得閒回得咁密

我都係咁話

呢部垃圾機

新手玩緊第一次卷菲林，用緊部光圈先決機
扭到去最大光圈望view finder
同最細光圈落落一樣
係咪正常？

我見人地啲機會即時睇到景深

唔好意思啊我都係新手影菲林 技術上評論唔到啲咩近排已經晚晚凌晨比古菇固嘈住加上啲色好靈異所以睇完有啲不安 希望今晚瞓到

諗住買部Canon SF35ML平平地玩下

係被吹捧嘅過期菲林色

咁又唔會，0咪得
利申 非基

反正1k以下嘅同呢部無乜分別

相機結構原理都未清楚可以出返去先

有無人像/街拍作品好想學下嘢

爬下文
街拍有啲
人像無po上嚟

長少少答你
相機本身嘅setting一扭個鏡頭入去嗰陣
就已經會光圈全開方便取景器較到最光取影
假設你鏡頭係50mm F1.4
你一扭入去就係F1.4嘅景深
所以全開光圈㩒景深預覽係唔會有反應
相反較去最細光圈差別就會最大

crop樣po等我地學下野

咁唔係所有機都有景深預覽
呢個時間用鏡頭嘅景深尺一樣知首自己景深去到邊
不過就要對距離好敏感

淨係見到3張雀圖po下人像 街拍都照要

你老母臭閪
有幾難搵？

好易自爆

舊作負皮都幾多

咁私約影
利申 絲

上酒店影完屌埋幾錢

生粒粒
Btw今晚好熱鬧

屌你啦唔上房影

塵黑見到有女仲唔上水？

喂 塵黑 有女呀 屌你老母

有冇alpa用家

唔上房⋯⋯
條街咁多人你肯除口罩我有乜所謂
Btw唔影醜女，一般貨色唔啱眼緣都計醜樣

定係有其他135機械式好推薦？先跪地感謝 (轉會去FM系列...？)

Leica m6

難得有緣壞機，就買Leica M6啦

菲林post曾經好似出現過
不過用中底多
你支Kern唔想嘥就插數碼玩算啦

就係有玩數碼
想用呢支鏡玩埋菲林 發揮下佢身價

仲有混合快門嘅 EF,
最早內置SPD測光嘅機種
有S mode 同手動 仲好平

睇到啦！！！！
thanks

唔係

明哂啦
仲以為部機壞左

唔上房學咩人做私影

我本身都唔係俾人影嘅
係俾人影就唔係上黎吹相機
係過黎吹攝影師啦

每個人都有個價
開嚟見我

平時有無幫攝影師吹

無

兩層私樓thx

塊閪鑲鑽石

有得屌你咪又狗衝

兩層樓先屌得屌唔起

你慌佢真係有閪咩
屌屎眼或者俾個屎眼佢屌

屎眼都好，未試過試下

咁唔好信

諗緊買nikon 35ti定contax t2好
揾到差唔多價錢 35ti好有機械感 但t2又好吸引
有冇巴絲可以比啲意見

電子錶黎架喎，邊忽有機械感

文青嘅嘢，有兩條針發下發下就當係架啦

我就係貪個錶靚先買

電子精工錶

越多呢啲野越麻煩
咁唔好彩支針甩左或者唔郁嘅話
部機就失寵鳥

部部手動過片都叫機械機架啦

所以要好好錫住用

文物保育

配支靚啲嘅鏡都仲勉強ok 嘅
整支垃圾 同送個機身蓋有咩分別

58.2

呢個價配支50.4都叫可以既

hku附近開左間菲林相機舖(唔開名費事幫佢宣傳)
價錢驚人到得啖笑

58.2+x700=2499
真正良心價 狗衝

無架，HKU啲blue blood俾得起

仲有班nds

nds孤鳩寒
點會fing錢買相機扮有taste
買superme 就有份

佢地寧願花大錢買浮誇嘅野
都唔願意睇有冇內涵同價值

咁都有得compare
好野

不如佢比較下自己同正常人個腦有幾大分別

邊度？

運費咁貴，唔係買貴嘢我基本上唔用日拍

乜撚野都絕版 乜撚野都限量架啦

山道 睇ig好似都係賣果幾款機

係個度開舖
標價唔高啲襯唔起啲客

果個位真係要突登行上去
邊有人去

菲林機除左老母仲有乜野唔係絕版

Leica M-A

ALPA 都未絕版
仲砌到一set 6x7/6x9嘅
大底唔講

諗得過喎

ALPA 同Schneider果啲好多都出俾數碼背用
雖然都係用到菲林
但係落到數碼背我當左佢半部數碼機
btw富士GF670停左未？

14年停咗

賣埋曬d柒機垃圾比垃圾
文青不如正正經經買返部ps

默默地哭了

希望佢有入門m6賣啦

買Leica MA

AE1P body
$1650

X700 + 50 2
$2800(好似係，聽佢sell緊個陣講)

冇，全部日本單反

想問下交收contax t2 有冇咩要注意

下欄嘢無咩要注意

傻閪文青機，不了

放飛機保平安

注意身體 著多件外套

新手請教
有冇邊部傻瓜機推介

最近唔洗潛水住

隔離post岩岩先有人中伏，你又想試下？

傻閪，岸上都用得？啱曬你呢啲想買傻瓜機柒頭

咩POST?

係咪話finder 入面甩左塊野定點

50f2送都唔要

呢支好野嚟架，散景同焦內都靚過同期1.7
不過佢只係值$350

利申：持有，入手價$200

有支老鏡個反差唔高
影黑白應該加咩色filter先岩

你黑白影乜鳩先
唔同主體有唔同filter要落
用邊隻黑白菲林
要高反差唔一定要落菲林，沖果陣時落啲功夫都得

街拍影下景同人啊
用開ilford hp5
我唔係成日自沖菲林
出去啲鋪沖黑白都好standard

咁無喇用hp5要高反差唔自沖就唯有喺ig推
枝鏡本身閪，落完filter最多都係推到上一般水平

唔落菲林影乜鳩

落玻璃，濕板攝影

送俾我我要

me bokeholic

部機開唔到機

買支玩下囉
但我覺得呢支上數碼表現好d
菲林既話相差唔係好大

屌
Dot well多人到呢⋯⋯

咩型號又唔講
就咁拋低句開唔到
都唔知想點
係你咁好心先會覆佢

講左型號都係會咁覆佢，冇乜分別

琴日上鬚華仲撚誇張
成班傻閪係到睇傻瓜機

有部DL300 個顯示漏咗成撻液都賣成$980

搞到我好想搵日上去踩場
不過我唔係呀乞

"底片忘了"

咁又叫月光機
mjuii二千幾蚊

呢d賣2k
即刻覺得leica好抵買

好心d igshop啦
垃圾傻瓜機當寶賣

真係幾乎三個開

新手想玩菲林機 係屋企執到兩部
想問各位巴打對哩兩部機既評價
同埋點check機 有冇地方可以清潔下部機
放左幾十年封曬塵
唔該巴打們

無乜特別
左邊可能已經壞咗
加邊部單反𢴇下就可以用

唔該巴打 點睇左邊壞咗？
部單反個鏡頭黃黃地 係咪唔得了？

電子機收藏得唔好受潮或者電池漏汁就可以報廢
開到機都未必影到
單反你成set攞去搵師傅check啦

請問去邊到搵師傅穩陣？
新手驚比人劏
麻煩曬巴打

劏硬你
唔好去相機維修中心，整你一年半載

仲要比廢老指住笑鳩你部機廢

大姑媽部分鏡頭係會黄
因為用咗螢石鏡片

唔該曬巴打

新手唔捨得買貴機 係屋企拎既機 唔好笑啦

原來係咁 唔該曬巴打

但我唔知你個支係咩鏡
同埋大姑媽coating都係金黃色
想知係咪真係鏡片黃
就攞張a4紙墊底 然係用電筒照下
唔係黃得好緊要都冇乜問題既
想變返正常色就可以照uv燈/曬太陽

部Rollei 傻瓜都ok 啦
雖然只係三星造 不過功能都實用
仲有B 快門添
巴打唔要通知我

第一頁 利時個間啦

今晚返去試下先 唔該曬巴打

我爸話之前拎去整完影相冇咁清了

好既 唔該巴打

心理作用咋?

請問邊度有C41藥水／藥粉賣？
Thanks!

camera film photo hk

唔好污染環境啦臭閪
唔call回收商回收藥水就唔好打算自沖C41
好撚無知又好撚自私

最近又唔知邊個帶風話自沖彩色

好鳩耐之前已經屌過啦
果陣熊貓七都未賣笠油機

右上角個d係咪blu tack嚟？

jm9
個閃燈長升起落唔返？

似係不舉多啲

是鳩但啦，鏡都甩埋嘅aps機都有傻鳩文青接手架啦
等睇大師兄入嚟話冇問題，仲有一個月保養添

一句實用品就可以ignore 問題
好野

感覺上slide好似就黎無得玩
貴得黎仲要周圍都無貨

各位師兄
小弟新手玩菲林
太大意收左部問題機QL17 III
個快門禁禁下壞左冇反應
機身裡面塊鏡有d 污跡
學生哥平平地有冇維修師傅推薦？
感激不盡

貴啫
行過幾問菲林鋪都有呀
你去邊度無？

都係第一頁 利時

唔係佢打手
不過諗其他師傅見到呢啲機都真係唔鬼理你

見網上好多人推薦達叔？

你試下拎部QL17 問下達叔丫
不過佢好好禮貌嘅 話你聽以佢嘅價錢唔值得整
唔似得某維修中心

冇嘢啦 自膠

好，多謝巴打

冇架喇
呢類機係香港我諗都係得利時可以用合理價錢整到
如果佢都話唔得 就要問鄰國喇
不過就算鄰國整到 啲quality 都係走下坡

唉，好灰，買到部爛機

最近先買定點?
QL17III 算係係所謂七劍之中最實淨架喇
其他啲乜柒7s2, Olympus 仲脆弱呀

你真係考慮下問下個師傅先
如果唔得再算 或者乘機換部單反好過

琴日買交收試左冇太大問題....今日試試下機快門壞左

自動曝光冇電咋?
試左換電未?
試左A 以外其他快門速度未?
不過呢啲機啲finder 都應該係時候搵人抹下就真

交收試左冇電快門都work，但係依家扭個光圈，葉片冇反應，快門禁落去冇反應，過片ok

彩圖麗同showa都無哂provia

之前去過觀塘個間MonsterPiggy
我之前係抹鏡 都算ok
收費都會比老師傅平d既
可以wtsapp問下，應該容易溝通既

各位大大half frame嚟講
買Ricoh Autohalf定Olympus Pen EE好

不推文啦柒碌

兩部都唔好
個啲蜂巢測光一老化你部機就廢
唔好貪的式貪colorful 兩隻都唔好入手
係都要就搵部Pen 或者Pen S

半格機比狗用
係唔係比啲文青店落藥毒到呀？

半格不了
仲要問文青黑店推介果d

唔係點清走啲壞左或者隨時壞嘅蟹貨

唯一覺得ok嘅半格係Agfa ，不過連ebay都冇乜，所以文青黑店唔會推，只會推d一街都係又唔值錢又低汁嘅垃圾

多謝屌醒

有無人整過contax g系列機身調焦？
中國啲師傅都唔整

係整就快
佢哋得返三個師傅

巴打寄過去日本整？

依間冇試過
但電子contax有spare parts做overhaul既應該得依間
其中一個師傅係以前係Yashica 同Kyocera 做
我見佢都係填form同寄送 你咪不妨試吓

再唔得可以試下呢間

不過似幾貴

好呀多謝晒巴打
得閑send個email問下日本嗰間先

近排睇中左canon iid iiia 呢系列啲旁軸
想問係咪都係ebay買正路
香港會唔會有

suwa email問佢唔覆，洗唔洗打個電話先？
定直接寄去就得？

日本個情況直接寄過去未必有人收件

係未英文email未必回
有部tvs斷排線 都想寄去整

試下打電話囉 好過比部相機變紙鎮
我見rangefinder forum同photrio 都有人介紹suwa
但唔好預佢地英文好好
今日見到多一間：

如果你真係不惜工本要係日本整:

呢條友應該係收你agent fee再寄比當地師傅整

所以話 電子野幾麻煩

香港有都可能唔平
呢類機我估計係香檳大廈先會有

聽日師傅是咪唔會開工？

想拎部Nikon FM出去整

已決定上ebay買
個價合理好多

有冇巴打可以分享下點揀鏡頭
用緊50mm f1.8
好似影咩都好近咁

呢個情況係咪應該買支wide啲嘅就得？
有冇咩注意事項

你企遠D影咪得

試下35mm/2.8 啦

好難講
家下啲師傅好有性格 中意幾時開先開
最近環境唔好又或者開夜啲 或者索性唔Q 開

真係最好打個電話睇下有冇人接
有人接就問清楚幾點收 準備拎啲咩比佢整
咁樣打個招呼先會好啲

多謝解答

其實菲林機個鏡頭同digital嘅係咪互通？
Google見有啲話係，有啲又話唔係
另外有冇話邊度買最穩陣

有啲係有啲唔係
最主要係睇下個mount 同埋有冇adapter
同埋如果唔係full frame 數碼機嘅話要計等效焦距

你支50mm 鏡係套落咩機用架
如果唔係full frame 或者135菲林嘅話
就唔係真係我地講嘅50mm 喇喎

用緊Olympus om10

唔小心整花左部scanner塊玻璃想問下有冇地方有得換，部野EPSON V600

我覺得啦
實用d 既話 Canon P/Canon 7 會比較好
起碼finder好睇d

買支wide囉 om既話 28 3.5幾好既
可能睇得iphone多 所以覺得近
因為iphone焦距大概26mm

如果支鏡
1.full frame
2.可手調光圈對焦
3.mount 啱 （或者用轉接環）
就得了

Olympus 支28F2好野黎
可以買黎試下

專業相機修理中心 盧國華師傅

佢話搬左番屋企做 電話不變

M mount同af單反就可以一雞兩味
新出嘅ff dslr鏡都可以用返落菲林body度

好似話同陳烘唔係好啱key
間舖係陳烘租比佢咁上下...

無反就加接環用到大部份手動鏡，另外仲有af接環用到af 單反鏡/G鏡/m mount

之前睇片俾佢外型吸引 一直想要一部
本身影開digital 呢部買翻黎過下手癮
又未試過玩旁軸

Canon P功能齊 finder清晰明亮
我個人最推薦呢部

Canon 7 就係當年嘅1DX
當年豪華配置乜柒都有
但重d大部d 外觀唔係個個鍾意

Ricoh KR10連鏡$300
傻閪機$80
係咪有條柒碌千幾蚊買咗KR5？

唔係話要幫文青店
但都唔夠膽係依啲鋪頭買啦
九成一定壞或者有暗病

吓？
文青店都係呢啲舖頭入貨
加個個零就賣返岀去架咋喎
$80賭運抵過$980

原來文青店d機唔會壞架？

盲反文青店反到叫人去用$80買明知用唔到嘅機

即係見人地唔係文青舖裝修所以有偏見就覺得一定係壞嘅？
大師兄好嘢
多謝你用行動話俾大家知，你戇鳩唔是扮的

文青店永遠唔會壞，第二度買就一定壞
你條廢柴打手我屌你老母

第一句幾時講過

睇運， 呢間我都買過幾部
正常使用

會唔會俾你拆開包膠俾你睇

新淨過啲閪舖
塵都無

不過越黎越少菲林機喇
佢啲貨源估計都冇得七七八八

佢話因為肺炎所以攞唔到貨住
遲d啦

有，要check機
試過有部機成塊反光鏡冇左

過街老鼠又出返黎搵食

你話我呀？

無
機身只係用嚟show off同影響你拮到咩鏡
電子機有AF會影響埋AF同追焦
過片同回片速度
不過宜家無人會care
啲黑店會同你講，某某機有機械1/4000快門
好正好有用，但其實係水鳩你

咩呀 相機係靠快門開合曝光
唔係靠反光板上落

唔係太影響囉
但慢快門單反震動會比較大 有機會朦 （呢個應該算係直接影響）
對焦方式會影響你對焦速度同埋準確度
唔同機測光可能有誤差
仲有重曝呀 閃光燈吖嗰啲功能
同埋你用咩機身都會決定你可以用咩鏡頭

所以影響應該唔係完全冇

鏡間快門會少震啲

長快門要避免反光鏡震動嘅影響可以用反光鏡預升嚟解決
機身無呢個功能的話，可以用技術解決
快門繩、B快門、黑卡、秒錶、ND filter、腳架
或者直接用Leica M 機
快門岀名靜、唔震

西環新開個間野啲菲林係未貴絕全港

有無價錢睇下？

唔係好記得，朋友睇完話我知
好似話135 pro400 H賣到$12x -$13x

Minolta srt 101依加係咪因為斷市賣到貴哂

唔好乘機吹風喎
SRT 機 無論係乜零乜
淨機身都係5-800

手頭有部New F-1壞咗
Rewind re到一半卡住咗
出去整要幾錢

咪就係 文青店成日吹捧啲垃圾
呢啲機早幾年真係200-300蚊任你買

啲師傅唔睇過都幾難報價

文青店見到個po
之後就會咁sell:
SRT101 越見罕見 $2498up
SRT102 SRT101升級版 $2998up
SRT100 SRT101陽春版 少見 $2398up
SRT系列終章: SRT303/505 罕見 $2998up

你地踢爆哂
人地文青店點搵食呀

本po 不嬲都係文ching 照妖鏡

邊有咁貴
around 300-400咋

屌你風向文青狗

所以咪派左個傻鳩大師兄上嚟做打手

有無閪店想請我做打手？
留個TG，有錢就可以
價錢有得傾喎

呢部閪嘢都吹到係進階機⋯⋯
想知要帶經驗值投胎幾多次先用到Leica

真係想知啲功能可以有幾專業

唉 x300 菲林過片桿係鬆既 所以入唔到菲林 係小問題定整唔返

邊度買

Pentax67 mlu正常咩價位
邊到買好
想買好耐 呢排的起心肝想屌返部

fb group買 用咗2卷菲林都冇事

black paint 過千
銀機幾百搞掂

唔係講笑 呢排幫個fd搵
我都以為3,4百買到部銀機
呢排睇左睇 好似難d
black paint 有d仲要天價

肥花依悲都貴左好多呀屌

利申：兩年前srt super$250入手，係1秒快門有d問題我係風向狗既話死全家

其實呢部好嘢嚟
好過Minolta X700 X300個d電子垃圾
故障率又低
又有當年既防震技術(唔明自己google)
係重左d 但我之前去芬蘭都帶住佢去
幾凍都好 一d事都冇

利申: Minolta 愛好者，唔認為srt係垃圾

你black paint咩價錢入到？
好似幾靚仔

Check 下值唔值得整囉

有怒銅 唔係mint condition
$400剩機 少貴
不過想儲一銀一黑先買
仲要宜家測光老化埋 400iso要調到1600影

測光多數都信唔過了，我冇入電好耐
早兩個月見到部接近mint既bp 101
連運$1000到 轉頭俾人買左 揼心到而家

過期10年正片可以點影
要減幾多Ev?
定拎去E沖C?

正片過期減EV影？

你真係唔識架喎

加EV先岩
咁我唔識先問下姐
之前未影過過期片

bp101?

black paint srt 101

正片理論上+1就夠
寬容度低但係襟擺過負片
所以過期唔洗加太多
反而係個測光要更準
E沖C不如唔好影

咁快開到40頁
屌我最近睇緊Rollei HY6
不過貴撚買唔起

唔知有冇巴打會放contax g1body

對唔住 唔記得用不推文，細力d 屌

太貴了

近呢年幾都差唔多呢d價 minolta機鏡係貴咗
早排85 1.7跌到千中就有
呢排又上返2中2尾 仲要有成交

可以邊到買？ 我想買嚟試玩 分開買會平啲？

上網search d舖都分咗幾個set 但我唔係好知個分別

利伸：乜都唔識

1001